# Microservices - Flask mit MongoDB Template

## Technologien

- Flask (https://flask.palletsprojects.com/en/3.0.x/)
- ApiFlask (https://apiflask.com/)
- SQLAlchemy (https://www.sqlalchemy.org/)
- mongoDB (https://www.mongodb.com/)
- Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/)
- pyTest (https://docs.pytest.org/en/8.0.x/)
- Gunicorn (https://gunicorn.org/)

## Zweck

Dies ist eine Beispielapplikation für einen dockerized Flask-Server mit einer Dev und einer Prod Variante.

Es sollen Konzepte demonstriert werden, mit denen man von einer Entwicklungsumgebung einfach auf eine Produktionsumgebung wechseln kann.

Der Source Code ist ausschliesslich für Entwicklungszwecke gedacht.


## Funktionen

- Studenten und Kurse mit CRUD verwalten
- Studenten auf Kurse registrieren
- Kurse mit Studenten verknüpfen
- Alle Studenten eines Kurses anzeigen
- Alle Kurse eines Studenten anzeigen

## Design

```plantuml

class Student {
    name : String
    level : String
    create()
    delete()
    update(student: Student)
    register(course : Course)
}

hide empty members
hide circle

```

## Installation

klone dieses Repo und wechsle in das Verzeichnis mit der Datei compose.yaml

Development Env (mit Hot Reload):

```bash
docker compose up --build
```

Tests ausführen:

```bash
docker compose -f compose.test.yaml up --build
```

Produktion:

```bash
docker compose -f compose.prod.yaml up --build
```

## CI/CD

Eine Konfiguration für GitLab-CI ist im Projekt angelegt. Damit die Pipeline funktioniert müssen folgende Variablen bei den Projekt- oder Gruppen-CI Variablen gesetzt werden:

- DEPLOY_TARGET - die IP-Adresse oder der DNS-Name des Ziel-Servers
- SSH_HOST_KEY - generiert durch _sudo ssh-keygen -l -f ~/.ssh/authorized_keys_ auf dem server (zum hinzufügen des Hosts zu den vertrauensvollen Servern ohne Rückfrage.)
- SSH_PRIVATE_KEY - der private SSH-Key des Servers (auf AWS EC2 normalerweise während der Erstellung generiert)




## Lizenz

© 2024. This work is openly licensed via [CC BY-NC.SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/).
